<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Per Aspera Ad Astra</title>
 <link href="http://nikitin.me/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://nikitin.me/"/>
 <updated>2014-04-23T23:22:33-07:00</updated>
 <id>http://nikitin.me</id>
 <author>
   <name>Roman Nikitin</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Soylent. Day 0</title>
   <link href="http://nikitin.me/2014/03/04/soylent-day-0/"/>
   <updated>2014-03-04T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://nikitin.me/2014/03/04/soylent-day-0</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ну что, вот и прошел первый день на DIY Soylent. Впечатлениями я поделюсь чуть позже, а пока, как и обещал, напишу о подготовительном процессе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я писал ранее, я не стал дожидаться официальной поставки &lt;del&gt;человеч&lt;/del&gt; Soylent и решил сделать все своими руками, благо инструкций полно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Залез я, значит, на http://diy.soylent.com и начал перебирать рецепты. Раза с третьего набрел на http://diy.soylent.me/recipes/people-chow-301-tortilla-perfection, да на нем и остановился. В общем-то один из самых популярных и простых рецептов с исходниками, которые на 100% можно заказать на amazon.com. Все это мне подходило как нельзя кстати после переезда и я заказал все на амазоне, да приготовился ждать отведенную неделю. Уже потом часть продуктов (как ни странно-то!) обнаружил в магазинах по соседству. Обошлось мне это все в $266.49, немного больше, чем заявлено в рецепте, но многие вещи были только в больших упаковках, по этому получилось с запасом. Плюс сразу купил бутылку &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/product/B006VT9RFS/ref=oh_details_o02_s00_i00?ie=UTF8&amp;amp;psc=1&quot;&gt;Blender Bottle&lt;/a&gt; - металлический шарик решает. Так же за абсолютным неимением посуды накупил пластиковых контейнеров, гигантский кувшин, кухонные весы, блендер (пока остался не у дел) и пластиковых пакетов. В общем, продуктовая корзина выглядит вот так:
&lt;img src=&quot;https://lh4.googleusercontent.com/-ohK-1NgxDOs/UxRD1cpob6I/AAAAAAAAhyY/CFpMRkA75DY/w2222-h1644-no/IMG_20140302_232430.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В процесс смешивания сильно вдаваться не буду, все достаточно просто, тем более автор рецепта уже разместил подробное
&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=ir04Yv5Gj9w&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;видео&lt;/a&gt; процесса смешивания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге получаются такие брикеты с ~~ плохим кока~~ порошком желтоватого цвета:
&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/-sCwjRm6A0WA/UxRD48VlmNI/AAAAAAAAh1s/rApchmbWZV0/w1216-h1644-no/IMG_20140302_235155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Который нужно залить 2 литрами воды (на самом деле я так нигде и не нашел информации, сколько надо, но рассудил, что логичным будет делать на 3 банки по 750мл, что с учетом порошка дает как раз около 2х литров воды).
&lt;img src=&quot;https://lh5.googleusercontent.com/-bJobN5VitQE/UxRD8y9l0gI/AAAAAAAAh1k/4tLXAxTC9LE/w1216-h1644-no/IMG_20140302_235704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завтрак/обед/ужин готов.
&lt;img src=&quot;https://lh6.googleusercontent.com/-7WDyddfRh4U/UxREAnRtUoI/AAAAAAAAh10/0OdkxkoY4nM/w1216-h1644-no/IMG_20140302_235801.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На всякий случай решил сразу заготовить сойлента на неделю. В баночках находится соевое масло, я решил его не смешивать сразу с порошком.
&lt;img src=&quot;https://lh4.googleusercontent.com/-g5PVdqe91w4/UxREFc1iPKI/AAAAAAAAh14/Zt4ECnsralY/w2222-h1644-no/IMG_20140303_004517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Весь процесс (с учетом того, что делаю я это впервые) занял пол часа. Теперь каждый вечер я буду брать новый пакет сойлента, смешивать его с водой, разливать по бутылкам и убирать в холодильник - вот и я вся готовка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Замечания по ходу готовки&lt;/strong&gt; - упаковка кукурузной муки (2кг) ушла сразу вся, так же ушла упаковка протеина (365г) - их нужно уже докупать, точнее только муку, сегодня же пришла последняя посылка с амазона - гигантская упаковка протеина.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Самый главный вопрос&lt;/strong&gt; - чего я ожидаю от этого эксперимента? Во-первых, интересен сам социальный эксперимент - каково это жить в мире, когда тебе не нужно думать о еде, когда ты идешь в ресторан только тогда, когда сам этого хочешь, а не из чувства голода. Во-вторых, многочисленные отчеты других экспериментаторов показывают оздоровление организма и значительное снижение веса. Последнее неудивительно, так как данный рецепт сойлента предусматривает 2000 калорий в день, а Fitbit мне рекомендует ограничиваться 2500 калориями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что посмотрим, что из этого получится. В качестве измерительного прибора будут выступать весы &lt;a href=&quot;http://www.withings.com/bodyanalyzer/&quot;&gt;withings ws-50&lt;/a&gt;, первые результаты опубликую на 3-4 день, когда уже будет накоплена хоть какая-то статистика. Пока что исходные данные выглядят вот так:
&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/102gfnj.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Параллельно с этим я начал ездить на работу на велосипеде, так что ожидаемый результат снижения веса нельзя будет на 100% отнести на счет сойлента.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;День 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Да, как и обещал, впечатления от первого дня. На вкус - не раздражает, но и впечатляет, кукурузная мука отдает, как ни странно, кукурузной мукой, ничего против которой я пока не имею. По ощущениям - живот полный, а чувство голода не проходит. Не знаю, должно так быть или нет с сойлентом, но подобный эффект я ощущал от жестких диет, обычно это проходит за 2-3 дня. Буду наблюдать дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/nXfBWPx.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, все картинки лайкабельны и комментарие-пригодны и это будет единственный способ коммуникации на этом сайте ;-)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Soylent green made of...</title>
   <link href="http://nikitin.me/2014/03/03/soylent-beginning/"/>
   <updated>2014-03-03T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://nikitin.me/2014/03/03/soylent-beginning</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;И так, завтра понедельник и я начинаю свой эксперимент с едой 2.0, но давайте по порядку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/2014-03-03-soylent-beginning/simpsons.jpg&quot; alt=&quot;Soylent made of pe...&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все началось с того, что однажды я натолкнулся на проект на Kickstarter, в коротом ребята предлагали заменить всю еду на что-то новое - порошек, состоящий из всех необходимых элементов, каждодневно требующихся человеку. Проект оказался очень успешен и собрал $2.000.000 вместо запланированных $100.000. Более подробно о проекте тут - &lt;a href=&quot;https://campaign.soylent.me/soylent-free-your-body&quot;&gt;https://campaign.soylent.me/soylent-free-your-body&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот месяц назад во время подготовки к переезду в Лос Анжелес этот вопрос опять всплыл в моей голове. И идея избавиться от диктатуры еды мне начала нравиться еще больше - ведь это позволяет сэкономить кучу времени и немного денег и ходить в ресторан (или что-то готовить дома) только тогда, когда этого очень хочется и только ради того, чтобы насладиться вкусом и пообщаться с друзьями. В остальное время организм каждый день получает все, что ему необходимо и не нуждается в скучной пище. Звучит фантастически.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, я заказал комплекс сразу на 6 недель. Но всплыла другая проблема - как и все проекты на Kickstarter, этот проект вышел за рамки всех предполагаемых сроков и последние новости говорят о том, что рассылать заказы они начнут не раньше конца марта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этом пост мог бы и закончиться, но если идею смог воплотить один инженер, почему тысячи других не смогут ее повторить?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так появился отдельный раздел на сайте для DYI рецептов - &lt;a href=&quot;http://diy.soylent.me/&quot;&gt;http://diy.soylent.me/&lt;/a&gt;, где можно посмотреть сотни других рецептов, фокрнуть понравившийся, поиграться с удобным калькулятором, типа как на github. Так я подобрал для себя рецепт, купил все необходимые продукты, посуду и морально подготовился. И чтобы эксперимент был максимально полезным и интересным - я постараюсь вести дневник по крайней мере первый месяц. Так что завтра ждите пост о впечатлениях после первого дня, о процессе выбора рецепта, заказа продуктов, их смешивания и, конечно же, методике наблюдения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оставайтесь на связи!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/2014-03-03-soylent-beginning/neo.jpg&quot; alt=&quot;Гадость эта ваша заливная рыба...&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
